有無人研究過人類美食史 好多飲食習慣同好味既野都係近幾百年發明？？

即係辣椒其實乾隆時期
先開始用嚟煮野
四川人食辣 都係唔夠兩百年
日本d 日式漢堡 日式咖喱 係明治時期開始？
炸魚薯條係英國人19世紀先開始咁食

骨髓 內臟 魚生
全部原始人時期就有

食蝙蝠呢

返而我就諗過，世界大部份人好似有同一覺得"好味"的基準，呢樣相信是來自基因。

肯定不是

單係辣呢樣嘢已經可以世界大戰

香料都係交易渠道方便咗先出現到係各大國
以前胡椒比同等既黃金仲貴

到之後香料平民化之後先大家都食到

蕃茄薯仔都係地理大發現後先有

唔好話香料
就算只係糖同鹽都唔係平時食得起
以前既台灣食野有糖=有錢
一府二鹿三艋舺
府即係台南府
所以宜家既台南人食野都係重甜

貨運物流既發展，令食材唔再局限於本地

而且同時不同地域既人交流，產生更多烹調手法

好唔好食係呢代人話架姐
有命留到二百年後再討論係咪好食

我阿婆成日話好食既野已經搵唔返。我一頭霧水。
之後我問佢想食咩，咪幫佢係舊式酒樓搵囉。好啦，有啲搵到又話唔係以前個種味道，佢話係啲調味料同肉味唔一樣。即係連原材料都唔同以前個種！
唔洗諗幾百年前，依家已經發生緊。就算有食譜都無用，連啲農夫種/養出呢既野都變左，可能同基因改做有關。

相反
唔同地方人
好難接受其他飲食文化

睇過篇文
講明治時期
日本同中國團坐成個月船去歐洲考察
日本坐法國船去香港轉英國船
因為餐餐食法國英國大餐
食到佢地一聽到飯鐘就想嘔

有d可能情懷加分
同埋依家餐廳講賺錢
好多野化繁為簡 邊有咁好心機煮
最緊要快
而且又味精又雞粉
而且d調味 個湯真係煮出嚟

當年法國係點唔知
但到左今時今日英國你除非去啲名牌餐廳
否則啲嘢係的確係會食到想嘔

一來回憶係美化左
二來當年物質無咁豐富
三來而家偷工減料勁左

其實就咁一塊grass-fed steak加鹽同黑椒已經好好食
喺工業化嘅社會出街食好多時都食得出一陣化學味

四來年紀大味覺會退化

定係全球各國人仕,交流比前多左好多,對各地味道已經有所認識及接受，慢慢地對"味道" 會有一個共識?

集體潛意識

味覺其實要有一段適應期 你覺得一樣係因為而家要食咩野食都唔難 東亞岩岩同洋人接觸個陣都唔係個個慣西餐既味道
但另一方面味覺都同人既維生需求有關係 以前糖分難求 所以人類會有鍾意甜既偏向鼓勵人類食甜野 呢方面都算係基因決定既。

冇野食果時就係諗方法令食物變多，從而發明左唔少食物。雞蛋唔夠全家食就加水蒸水蛋。

當食物供應穩定左，人又會多左空間去試唔同嘅煮食方法去令野變得更好食。一隻雞蛋可以煮奄列、炒蛋、 煎蛋、egg Benedict。

（純9up）